涼瓜傑指周庭無港獨，港獨先應該唔比參選

【DQ補選】梁家傑批選舉主任解釋全為藉口 不和周庭會面「依家係咪驚咗佢啫」

2018-1-27 20:13

香港眾志周庭今日被選舉主任裁定無法參與3月立法會港島區補選，指所屬的政黨支持「民主自決」，不符參選法律規定。公民黨主席兼資深大律師梁家傑接受《852郵報》查詢時指，遞奪參選權的決定極其嚴重，選舉主任做決定前應該首先和周庭會面。他亦憂慮往後會有其他人因類似原因被「DQ」。

港島區選舉主任鄧如欣在有關通知書中指，雖然同黨的羅冠聰於2016年參選時被裁定提名有效，然而每宗個案「須考慮提名期當時的情況」。在周庭的個案中，她考慮了上次選舉後的發展，包括全國人大常委會對《基本法》第104條的解釋。梁家傑批評有關解釋並不詳盡、內容空洞無物，不但沒有法律基礎，更是「冇料到」，「全部都係藉口嚟」。他質疑，周庭既已簽署確認書，選舉主任沒有理由認為她不會擁護基本法和效忠特區政府。

梁家傑指，由於參選權受到《公民權利和政治權利國際公約》保障，褫奪參選權是極其嚴重的決定，「並非可以簡單決定的事（Not something that you can lightly do）」。有關決定既然如此重要，而且選舉主任亦可以在人大釋法後有一個新的理解，「你茅塞頓開，周庭都可能茅塞頓開㗎嘛，咁你唔俾機會佢解釋㗎咩，佢見都冇見過佢喎」，然而選舉主任過去只有就國籍問題聯絡周庭。

梁家傑認為，「如果你做一個咁重要嘅決定，影響咁深遠，你係褫奪咗一個咁基本嘅一個權利話，做法不符合程序公義（procedural justice）同埋自然公義（natural justice）」。他亦質疑選舉主任「依家係咪驚咗佢啫，驚見到佢之後，佢講嗰啲嘢你處理唔到，所以你索性唔見佢」。

對於未來會否繼續有人因類似原因被「DQ」，梁家傑強調這正是令他憤怒的地方。他指本土民主前線前成員梁天琦因為港獨而被拒參選，現時周庭並非提倡港獨，只是想以公投決定2047後何去何從。他指如果自決等於港獨，以後「自立」、「自主」、「我要真普選」和「自己香港自己救」亦可能同樣變成港獨，批評「你咁樣都得，咪即係無限延伸？」

公民黨一直願被統戰

間接接受政治篩選入閘

割蓆

幾時冇接受過
只係唔接受篩自己人姐

販民大佬approve

食撚屎啦泛民

間乜鬼 根本係直接自願

公民袋，一個涼瓜傑，一個陳淑莊，不停割蓆
一個onq玩膠